古德明:若港人不要廿三條國安法，就請不要聲援大學生！

九月四日，中文大學學生會民主牆貼上「香港獨立」標語，然後是黃毓民、周浩輝等中共愛將聲援，「愛港力」等中共走卒聲討；其他大學學生會響應，十家大學校長聯署反對。民主黨立法會議員許智峯因撰文抨擊校長，贊譽學生：「港獨根源，在於社會制度不公，學生極其不滿。我要為大學生打氣，盼不失其正直敢言本性。」許智峯顯然認為大學生多主張港獨，殊不知大學學生會往往由少數人把持。

中大的港獨標語，張貼者至今隱姓埋名。其人正直敢言，則何必掩掩縮縮；學生會秉公辦事，則不應容許匿名者留言民主牆，更不應「二十四小時守護」標語將近二十天，禁人移除。這是「捍衞言論自由」還是藏頭露尾，大家可自行判斷。總之，梁振英二○一五年《施政報告》煽起的港獨旋風，已把民主派打得七零八落，只是最近一年港獨風沉，不重新鼓吹，中共怎能以「國家安全」為口實，加緊箝制民權。

中共六四屠城之後，香港各大學學生會一度斷絕與之交往，有專上學生聯會協調行動，共同進退。中共於是成立香港青年大專學生協會，專事收買。二○○四年，香港大學學生會率先「破冰」北上，回港之後，於七一反港共遊行前夕發表《七一救港宣言》，說「普選不能解決所有問題」，又說要「恢復社會和諧」。這是大學學生會背棄六四精神的嚆矢。

今天，各大學學生會不是主張「和諧」，却變得「激進」，並以「激進」為詞，抵制六四悼念，抵制七一遊行，和《七一救港宣言》簡直異曲同工。他們的港獨，不要說有行動，就連計劃都闕如。當然，只要口號喊得響亮，在中共功勞簿上，一定就可以記功。

香港人請記取梁頌恆、游蕙禎故事的教訓：這兩位港獨男女，宣誓就任立法會議員，把「中國」稱為「支那」。港共乘機問罪，撤銷他們議席之外，還褫奪民主派四名議員席位。而梁頌恆二○○七年曾任城市大學學生會長，任內交通中共駐港辦公室青年工作部處長張學理，並曾赴北京大學切磋，主張「兩校學生會好好合作」。

二○一五年，香港大學學生報的港獨言論，獲梁振英在《施政報告》裏充份發揮；現在，中文大學學生會的港獨標語，更贏得在朝派一片喊殺聲。港澳研究會副會長劉兆佳說：「大學港獨之聲不滅，中央及香港政府勢將進入校園，與港獨鼓吹者鬥爭。」有些人就是要引狼入室。

秦二世三年，丞相趙高和咸陽令閻樂合謀弒君，「使郎中令為內應，詐為有大賊」，把閻樂母親「劫」入趙高府。閻樂領兵追趕，走到望夷宮殿門，責問守衞：「賊入此，何不止？」於是把守衞斬殺，入宮逼二世自裁（《史記》卷六）。現在，我已隱隱聽到閻樂走到香港殿門喝問：「港獨入此，何不止？」香港人不要二十三條「國家安全」法，就請不要為「大學生」無中生有的港獨「打氣」。

古德明
專欄作家

港獨就是人民的聲音

唔想比人強姦就唔好著得咁性感喇

中聯辦搞港獨嗰喎

照妖鏡

我支持港獨

屌你老母

中聯辦唔搞港獨
就冇得賺維穩費
同冇藉口收緊香港人自由

老屎忽

依啲老學究讚死書以為自己好有邏輯看透世事
港共要23條幾時都可以有 關閪事咩

紐西蘭人古德明

校內公投呀！

古德明令人諗起孔明舌戰群儒裏面既苟安廢老